---
title: >-
    شمارهٔ ۸۲۴
---
# شمارهٔ ۸۲۴

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>دچارم گر شود آیینه گوید سیر باغ است این</p></div>
<div class="m2"><p>ز دل چون بگذرد پرسد چه زخم است این چه داغ است این</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>دلم را ساده لوحی بس نبود اندیشه پیما شد</p></div>
<div class="m2"><p>الهی خون شود جام جم است این یا ایاغ است این</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>نفس در سینه رنگین می تپد از یاد رخساری</p></div>
<div class="m2"><p>بهارم پیش پیش گریه می رقصد دماغ است این</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>تمنا شوق دیدارش تماشا یاد رخسارش</p></div>
<div class="m2"><p>می است این بزم عیش است این گل است این سیر باغ است این</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>زگرد تیره روشن تر اسیر آیینه عاشق</p></div>
<div class="m2"><p>مگو شام جدایی سرمه چشم چراغ است این</p></div></div>